公主自貶綠葉！麥明詩棄無綫包薪逃亡律師行

現年27歲的麥明詩，當年挾「十優狀元」、英國劍橋大學法律系畢業出戰港姐，以高學歷姿態順利摘冠，聲名大噪。她簽約無綫後亦平步青雲，既拍劇又當主持，備受公司力捧，火速上位！其中夥拍師妹馮盈盈主持節目《#後生仔傾吓偈》，因節目內容大膽、夠貼地，獲大批年輕一族追捧，兩人自此常被網民比較，青出於藍的盈盈更不時Sell性感兼說話出位，麥明詩為抗衡而在社交網狂晒性感照，鬥個你死我活。正當外間靜待誰能跑出之際，麥明詩近期卻突然消失於幕前，對上一次工作已是《#後》節目的加拿大外景！她煞有介事地於社交網預告心情低落，並已請假一個月到沖繩潛水散心，就連每年一度的台慶也缺席。
據知，麥明詩的合約即將屆滿，無綫早已接洽她傾續約，惟有人一直以忙為由拖延時間，實情是為前途費煞思量！直至最近終有決定，有感青春有限的她不欲浪費苦讀多年的法律，再加上去年已於美國考獲執業律師資格，故把心一橫博一鋪，在「最在行」的範疇上鋪路，到律師行當顧問！即使無綫提出優厚續約條件，她仍不為所動，堅拒續簽，只轉簽「一年一Show」的合約，令人大感意外。
東網就此事求證麥明詩，她承認已轉簽「綠葉約」，雖然收入大減，卻豪氣說：「我份人唔係淨係睇錢嘅，呢個轉變係為咗時間上彈性啲，想多啲私人時間，總之我唔係去做見習律師啦！其他嘢就唔回應咁多，依家我就放假同休息囉！間唔中都會返去拍節目嘅。」
舊愛林作：熱誠所趨
舊愛「要自由唔要錢」，重新發展法律工作，林作聞言即說：「冇任何意見，唔會講佢任何嘢，以免畀人話抽水，輿論壓力我好害怕！（依家仲有冇聯絡？）冇。」但對於藝人轉做律師，他覺得絕對是熱誠所趨：「明顯係對Law好尊重，我都識好多同行，係由藝人轉做律師，好似盧敏儀咁。」不過，他坦言暫無意回復律師身份，問到是否因做藝人收入好？他說：「唔係，近排受社會氣氛影響，我啲演藝工作暫緩。」自言現時主力教英文，生活尚算撐得住。

cctvb

公主?????

真係做返律師有咩問題，人地手上多牌

呢d係真有技能，有退路可揀，唔似d黑警一無得撈就無晒退路

相由心生

女人玩到厭最後搵人嫁又搞掂

其實佢都唔差

林生係咪話緊自己冇熱誠，對law 唔尊重

叻女

根本唔應該選港姐晒時間

感覺佢唔係咁識合娛樂圈

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

咁男人玩到厭都可以溝有錢女食軟飯既

10A
Cambridge law grad
港姐冠軍
根本想做咩就做咩
使鬼繼續搭TVB隻沉船

人地早幾日先用真名上連登開post俾法律意見poly班手足

緊係啦，參選港姐時明明係靚女，就算而家睇返d相都覺得靚
一入tvb就搞到個造型勁樣衰
又有錢有學識有技能，怕乜野
加埋tvb而家個朵咁臭，唔通同你做死一世拍埋d on9野咩

岩啦 離開cctvb

記者有冇腦呀，離開TVB去做律師都可以寫成收入大減。

本來就唔應該入cctvb 好彩約短可以好快走人

TVB好高人工咩 咁既資歷會稀罕TVB份糧

佢入tvb為左知名度姐

舖路做女特首

唔緊要，最緊要得閒出多啲J圖畀我地J

睇佢入tvb都係貪過癮啫
佢做節目個樣完全唔尊心

講左好耐 選港姐為知名度姐

應該好快有tvb後生演員逃亡潮

佢唔識做戲

Pull

佢同佢老豆都黃
佢老豆周不時係自己嘅ig抽政治水（係啊，個教師老嘢有ig

tvb獲大批年輕一族追捧

律師最怕唔出名姐

佢話律師人工太低所以唔做

攞夠知名度去做律師
依家先至係揾真銀

佢牌都未有喎

成個post最撚好笑係林作又話唔回應，之後都要up幾句

分分鐘離地過林鄭

講講下走去講黑警

你fail咗啦
女人釣金龜易過男人食軟飯咁撚多
基本上有塊閪會流吓閪水就得

副校長來的

記者:我都係打份工姐,俾我交差啦

所以做僱問

咁林作真係算無回應到麥明既事，佢解釋下點解唔回應姐。

佢已經賺左人脈、知名度、后冠
佢出黎做返律師，你擾無生意？
娛樂圈d人窮，請唔起律師咩？

係娛圈搵蠢人，不如用時間揀個門當戶對既才子+有錢人？

佢做咩藝人吖
日日一講愛情就喊到九彩
EQ都唔得
無線又唔肯開套拍到這世界邊端
算吧啦

做返老本行lol，黑社會

No one gives a shit

FYY單刀赴會

有 做保安

執葉+入黨
做議員？

佢肯從政好事呀

唔係職業？唔講得架原來？

嗯~~ 欣賞佢嘅作風, 做自己鐘意做嘅事

人地講得唔得你就係度拗易唔易
你fail左啦

張約咁短嘅
唔係郁d就10年8年咩

你閱讀理解拎U

你話男人都可以 實際上就係大部分男人都做唔撚到呀嗎
而女人就訓喺度就得咗
所以靠人發達嘅女性遠多於男性
女性首富超過9成靠離婚/遺產致富
數據證明咗臭雞係遠多於食軟飯嘅男人
唔好好似阿叻咁話睇唔到呀

去選下議員咪好囉

我諗佢至少都會識用八達通同買廁紙

警狗點會冇野撈

有咩事轉做黑社會又得

賺d名氣再做返本行， 無得輸。

有咩所謂 本身有料玩一兩年娛樂圈再返去做返本行都得

怕比cctvb迫佢做d反人權既野
搞到連美國既律師牌都冇埋?

你估律師一開始就大把錢大把客咩，一開始律師係蝕住住，慢慢多d客先有錢仲要交租比間律師樓

條女好正

有得走比著我都走啦

上咗熱門 樓主rip

黑警其實都大把出路

你咁講好唔專重班坐監義士

呢d勁人，做港姐做明星呢d玩票性質啫，依家先搵真銀

走啦，cctvb留黎都冇用

呢d野問返個ex做乜撚

從來唔覺得佢靚
同埋我覺得係佢自願做cheap自己
佢嘅學歷 基本唔洗留係tvb

呢啲其實先醒
做幾年藝人攞啲名氣
10a之後撈咩都得啦

麥明詩成世人最後悔嘅事係咪同林作拍過拖

得us牌只可以advise us law

去到宜家先走都叫叻女

好過FYY為做一姐仲留係垃圾TBB

有槍咪打劫銀行驚閪

好過日日同班19後生仔廢up，講埋啲無營養嘅野

真，依家出哂名跟住做返本行， 大把人搵

正確

佢本身都唔care錢㗎啦
又唔係窮又有少少家底 自己又係專業人士

問到是否因做藝人收入好？他說：「唔係，近排受社會氣氛影響，我啲演藝工作暫緩。」

林作做藝人?

講中左你碎曬玻璃心？

佢把聲唔入屋

之前有報導話賭王唔知邊個老婆好冧佢，想佢做新抱，但佢唔做

以前tvb都叫可以做下跳板，出左名可以去大灣區發展
而家連劇集都垃圾到冇人睇，除非專注香港市場，否則轉行係唯一出路

林生係attention seeker, 已經唔係新聞
雖然行動值得鼓勵

關咩事

黑警就係低學歷 低競爭力 無自制力 易怒 冇國際視野 嘅下等生物

直程遊雲咁

女人真係好恐怖

反正tvb形象破產 依家走都好正常

最大問題係佢紅唔起，而家佢自己都覺得係時候轉行

同牙醫一樣冇得輸

到律師行當顧問

其實有幾多人知律師行顧問係做乜?
我識人做律師行, 佢個D同事做顧問, 一年只見過佢出現3-4日

同埋就好似保險佬d財務顧問咁囉
你有客有單, 就用律師行名做野, 再同公司分帳3-7/ 4-6

最後悔應該係同過林作扑嘢

唔怕 全部犯法野都可以做 大把大茶飯食

佢當玩姐

釣有錢佬

佢箍咗牙仲柒咗

有學歷，拎埋知名度，樣又唔係差，無L敵

good morning sir ！

佢簽cctvb都係為左賺人氣姐
佢連港姐都唔選邊有人識佢
為左製造輿論make noise

咁呀sir的確係冇料到麻
唔撚講得架

轉行做kol
借tvb過橋順勢奶人血
連燈真係on9到咁點搞

嗯~~乜尻

數據在哪 想學嘢

做番本行咪仲好，做演藝都唔係咁啱佢

四太囉
人地選議員佢都有過佢助選

點睇張柏芝

做演員只係成就解鎖

佢張八達通仲係用緊學生時代果張中學相八達通

個人幾nice

我幫佢入過八達通

佢同fyy兩個撈娛樂圈都係麻麻，外表唔算頂級而演藝才能一般

fyy應該似d港姐冠軍咁過幾年嫁有錢仔就收山
mmc就應該會開掛自己名既律師行，分分鐘10年後去從政

叻女想做咩都會跑出嘅

考10A 超名牌大學畢業走去TVB就真係自貶身價

Btw 佢話演藝事業暫緩 完全唔知佢開始過
不過尊重佢開post比法律意見手足

係囉 仲話自貶綠葉

有感青春有限的她不欲

再浪費時間於垃圾台上

繼續留既話都係活係fyy之下
佢跟本冇自己既style

佢本身係律師,又多牌, 無線係得一個短時間優厚既薪酬 咁過左就無,
不如認真發展返佢老本行
佢揀既路無錯

以後可能就係大氣電波播抖音

加油呀，做返律師啦

睇到CCTVB嘅前景，走為上著啦

10A +Cambridge law grad 跟本唔至在你爛鬼CCTVB份糧

其實我覺得佢真係好叻女 讀書叻 然後去做藝人搵下錢
但一路都唔放棄讀法律 依家仲做埋呢個決定
我欣賞佢

C打

CCTVB宜家步亞視後塵，唔通等到40歲時先轉咩？

都預左佢做三五年就跳番出黎

上過佢英文補習班，林作教學生都算落力，夜晚send作文俾佢會即改即覆

佢都靚女

抵讚。 cctvb 遲早都要執，早走早著。

邊位
拉

係咪手足？

卻豪氣說：「我份人唔係淨係睇錢嘅，呢個轉變係為咗時間上彈性啲，想多啲私人時間

本身有錢先有資格咁講

其實我覺得佢好靚

人地呢D就叫有後路啦
唔通好似牙鼎咁未

個時tvb想簽佢10年
佢自己deal到變5年
一早諗好點行啦條路根本
就算唔做律師
做個補習名師一樣賺到fatfat
28歲女 大把世界

選垃圾會，演㙯界

跳船啫

麥明詩真心正 外在同內在

做特首我ok

跟本入錯行

師爺仔就師爺仔
顧問

技術性調整

黑警唯一出路係坐監

佢拎咗名氣，起碼個個客都識佢

麥提詩

人地有闊太唔做，唔需要去做雞

博出位

碎石變塵樣細沙

人哋做幾年賺咗大大筆

死毒撚成日ff男女唔公平人地10A執業律師 夠養起幾十件你依種人

佢本身就唔係做藝人既料啦
天生唔係食呢行飯
十優 國際名校畢業 本來正正經經做個律師咪好 仲吃香
差唔多時間入行既FYY雖然背景都唔係差 但係一定唔夠佢好 都撈得掂過佢
樣又好睇過佢 講淫野又放過佢
搞到mms個定位好奇怪

你覺得以麥明詩的知名度會唔會無job？

good morning sir
sir 唔係驚啊嘛?

你老母夠有塊閪會流下閪水啦
咁佢釣唔釣到金龜?

好多覺得佢樣衰
但我覺得好撚正
我覺得佢有性格 又聰明
個樣唔差 仲淫淫地
有得屌屌埋你個份

根本一早就應該走
不過而家都唔算好遲
佢樣貎身形係唔差
但個樣唔算出衆
整體上把聲，講嘢，樣，同觀衆緣都唔多得
演技又乏善足陳
香港演藝事業根本而家又沉淪緊
襯自己有學歷有本錢喺手
行番出去點都好過留喺度多多聲

係

其實最重點係屋企好有錢....

比你同班垃圾後生仔坐埋一齊點認真做

拿, 台灣新聞信不信由你
如果佢正係計最有錢嗰堆可能真係咁
不過都有好多女富豪靠時裝美妝模特兒發達既

岩啊 好撚正
由其法官個排個4眼look j撚死

但做咁耐補習都無見佢賣廣告話教左幾多個5**高徒

根本佢去選港姐都係為咗證明自己除咗讀書之外仲有野得
玩完幾年咪唔玩
仲同你cctvb發明星夢咩

「交租比間律師樓」個啲係大律師(租chamber)
事務律師係收人工+commission
Consultant就做自己case同間firm拆帳
不過好少一practice就做consultant

似頂唔順想做議員出聲

所以聲由心生

係就好啊

秒

人地十優大把學歷，出去大把大企業爭住請

係tvb刷下知名度之嘛

自眨？個標題酸撚到，你估cctvb好撚興香呀？

人地去做律師呀矇撚

有險可守

CCTVB真係好唔掂咁款

其實個陣真係覺得佢好有氣質
特別係紅色衫個時個種自信
論樣佢其實真係唔係好突出。。

雞！

完

高級中產姐
距離有錢仲有段距離

佢真係唔需要屈係娛樂圈，佢從政，搞社會活動仲好，佢啲思路邏輯好又有sense

做乜撚都得
唔想做，嫁豪門都得

呢條友
由佢選港姐開始已經覺得佢想從政

可能以前個特首夢唔係鳩up

真係好後悔細個唔讀書

大家去簽簽，要求浸浸盡快擬好制裁名單

依種人一定係肥矮毒柒 妄想可以食軟飯但無奈太樣衰又讀唔到書 又蠢又柒一世唔好話溝有錢女 普通女見到佢都調頭走日日係度喔氣氣氣氣 葡萄生得靚仔又叻仔, 溝到有錢靚女嘅男人 所以只可以上嚟連登依啲多仇女毒撚嘅平台圍爐取暖 仲想係度散播佢個種臭雞價值觀得不到的女是臭的 心知自己條件太差catgirl都睇佢唔起 所以只可以靠話全部女都係雞嚟抬高自己

佢真係好叻
可以同時兼顧咁多嘢仲要每一樣都做得好
我有佢一半咁叻就好喇

人地10A律師，大把門路，自己想做乜就做乜

唔洗牌架，做registered foreign attorney

有野就吠啦放低幾粒膠做乜撚嘢，唔撚識打字呀

做律師真係唔係想像中咁風光

屋企典型上岸中產
爸副校，母OT, 都係打份工
月入廿萬，靠月薪但過幾年退休，正常max 專業人士家庭咁

陳凱琳果d 屋企做生意既就真係有錢喇

27歲 明明仲早過我會考 起碼28 或29

有埋港姐光環，你入到每個場合，即使係律師身份，全場既焦點都係你

個point係佢經過依幾年演藝，出入慣所有大場面，演技雖然唔係標青但比普通人好，有腦有知名度有soft skill 有hard skill，我唔覺得除左 知名senior counsel 之外有邊個人係法律/商業場合係比佢更shiny

Compared with other lawyers, bar or soli

人工低

林作呢件垃圾算把啦 都唔知佢邊到黎既自信覺得自己可以做藝人 最好笑係有人簽佢先出奇

做律師人工低係因為佢唔出名冇人搵佢打官司啫 講真佢簽左間蚊型公司做藝人 我唔見得佢搵好多囉 重點係佢有乜作品 好似係見佢公司去啲飯局晚宴佢跟埋一齊

都係個濕鳩記者走去搵佢啫，佢都話無意見啦。唔明點解要搵佢，忘記他吧。

一睇就知係撐警，一早已經着埋制服，表裏如一，只係唔係好識扣鈕

已經係人生大贏家
學歷、事業唔洗講係贏晒
家庭環境比上不足, 比下有餘, 錢都夠洗,
而且佢咁嘅樣都做到香港小姐冠軍,
戲屎又有戲拍, 幾多大波索女仲做二打六, 無演出機會,
佢人生只欠一個大隻靚仔老公
有埋就完美人生

一開始佢都係想打知名度再做本行姐，人地醒目女黎

咪理啲傻仔

好撚認同你 都唔知點解三色台咁捧班垃圾

做明星攞名氣
出到名唔洗做律師，
出唔到名 做律師用明星做賣點

有約在身點走？

睇得出佢係唔保養唔扮靚
做自我果類女人
佢要扮靚絕對靚過fyy

未必 你估個個都好似佢咁有料咩

呢個真, 有料既人先可以咁型

佢92喎，09年會考
27歲冇錯呀

明智

人哋美國有牌架傻仔

做得唔過引 過美國做又得

岩呀

臭G

其實我都唔明 人地港姐嚟 唔係台花啵 講到俾cctvb綁住好正常咁 人地家吓唔撚同你玩啊

Tvb紅得起都係有c9睇下姐 新入行有大志都唔會入tvb 後生仔個市場無睇人睇大台

懶貼地懶親民 想吸後生仔觀眾
但搵著班淨係識嘻嘻哈哈既mk仔女 我係同齡果班都覺得on9廢事睇

唔做10優港姐邊到有名氣有關係有人脈

佢教 Ielts架

我都係咁諗

我諗佢心底覺得你班友好撚on9 兩個level

明星夢發下咪算囉

藍TVB 計我話彈去viutv打對台

除咗得閒俾連登仔笑下演技差，俾bk班8婆鬧下佢10A都要賣飲，基本上佢呢幾年係無損失。做幾年娛樂圈，都叫有返啲知名度，之後間中接吓廣告代言，化妝品護膚品衫褲鞋襪，啲pr源源不絕咁送俾佢，做到自己想做嘅嘢得到咁多仲可以跳返出去做專業人士，醒目到不得了。

佢應該遲下會從政

實習緊既社工學生入！！！

連登仔真係好鍾意懶有見地咁分析人哋
之前人哋話做藝人就成班喺度話：「有錢賺又有名氣，駛乜辛辛苦苦同你做律師」
宜家人哋話做返律師又話：「賺咗名氣使鬼喺娛樂圈同啲窮人一齊」

Team A Team B嘅分別啫

黑社會做得保安？

從來冇睇過 唔知有乜咁貼地 係有時睇三色台見到唔同節目都出現呢班垃圾

好呀

你睇吓隻馮YY 做到幾cheap

乜叉嘢叫做「公主自貶綠葉」？做CCTVB係鬼公主咩？而家分明係「電視雞升格專業人士」啦！

世界咁大，有料洗撚怕

唔好咁直接啦人哋喊㗎啦

見到有啲連登仔 響度教10A同劍橋畢業生應該點點點 就覺得好好笑

佢好似講緊做律師嗰啲客喎

跳船

10A PCLL 都考唔入

屌你老味，10頁都無一張圖

如果我要搵律師我一定唔會搵佢,感覺份人好似三心兩意咁,彈出彈入,林作咁好仔又飛咗佢痴埋D咩鴨王度,又on99入娛圈曬時間,我覺得呢個人既人格同判斷能力好有問題

聰明人點會留tvb

覺得佢唔岩做藝人
以藝人/律師 黎講 口材唔係特別好
做戲又唔得樣唔係特別靚

Interview 果張，個個連登仔都話冠軍相

係之後先狂踩

林作精神有問題架，成日想出位

佢參選果陣已經幾多人估佢只係做幾年賺人氣再做返本行。

林生話無水

唔係相由心生咩

孖潤腸都做到港姐冠軍

佢老豆老母叻咋ma,教到個女做讀書機器,佢只係佢父母資源優勢既延伸

其實冇咩問題
佢咁叻 應該都有勤力 做乜都得啦
黑警就真係乜都轉唔到啦

條女好正呀

美國律師執業啊，有洋腸唔食？？？

出現啦出現啦
又係新會撚
知唔知點解人哋冇pcll ar 七頭豬
快啲問啦快啲問啦

邊個做藝人會唔想出位
你弱智架?

其中夥拍師妹馮盈盈主持節目《#後生仔傾吓偈》，因節目內容大膽、夠貼地，獲大批年輕一族追捧

一集都未睇過

好想知佢哋人生有幾成功

他本身都係玩玩下啦
之前套單車又唔收得

你都唔係後生仔

佢同 fyy 兩個都係 hea 做㗎啦, 兩個做節目都心不在焉, 連基本形象都冇打算理

做返鍾意既本行, 得閒拍下廣告搵真銀

佢一直目標都係從政

召喚會員 林作

由其係果個4眼毒撚
最撚on9

mmc黃到仆街，點都會好過林鄭先

無pcll係真 但foreign solicitor執業就唔洗pcll?!

係佢啲行為有問題，唔止一個圈中人指出

你估班偽人靠tvb份糧咩，靠外快出event拍廣告架

其實藝人career黎講佢應該算ok失敗個堆，可能佢自己接受唔到

做law應該可以屌打番9成同業

人地都話唔係做實習律師，話做顧問都係報導鳩吹，成班盲撚就話「做返律師咪好囉」「有料早就唔應該做娛樂圈啦」，做過偽人有咗名氣又仲有青春，點會甘心做返朝九晚十二嘅OL啊仲要畀同期畢業嘅人遲起步咁易畀你班盲撚估到佢做咩就盲嘅都考到10a唔係佢考到啦

吹大左

呢d咪魏俊傑囉

連登仔仲話佢黃到仆街

成個演藝圈都係奶共狗集團
有幾多個圈中人有幫香港人出聲
聽圈中人講不如信自己眼光

冇tvb你識佢老鼠？冇tvb佢都只係幾萬個中環OL之一，選港姐後佢先係唯一嘅麥明詩

你同佢拍過拖？唔係你點知佢好仔

曬咩時間？攞左港姐冠軍個名頭 又拍過下戲賺名賺利 咁都叫哂時間 咁二三線果班應該直頭死哂佢

靠tvb份糧一早餓撚死啦靠廣告商課金咋

大把人為咗發夢辭埋份工/用前途做賭注啦，香港依家大把人都咁「豪氣」

係都幫四太助選先啦

呢個真

佢搵既男人可能要強勢過佢，其實好難搵。

連登有好多，
個個都網上勇武

過埋12月28

所以做偽人真係最易呃飯食

之前已經幫四太助選了

考olqe架，fc吓先啦

講真 其實呢啲係先天因素 男人天生性欲大過女人好多 5成時間都係諗緊屌閪 有咁大需求 條件許可下自然有咁大供給架啦 仲有男人天生體力強啲 遠古時都係男人出去打獵 女人生仔養仔 同依家男主外女主內咁咋麻 姐係你講嘅靠閪搵食現象
天生就係唔同角色 冇咩好講

唔撚講得咩 玻璃心SIR

以港姐黎講好成功啦
近年得佢同fyy彈得起

勁個班已經做緊女2女1,佢除左係個後生仔度出下樣仲做過d乜

10A都好cheap近期

佢呢D 先醒
CCTVB 係一隻沉緊既船，遲早變亞視

同謝偉俊一樣

做番正常人咪幾好

呢張相個樣幾正喎

岩岩個套解決師戲屎到 睇都尷尬

我意思就算22入唔倒pc唔代表做唔倒律師 你睇清楚先答啦

人哋醒目女嚟㗎嘛，入咗行都照考美國律師執照(HoChiHai)

在

無pcll係真 但foreign solicitor執業就唔洗pcll?!
你用 「？！」架大姐/哥，睇清楚你自己打咗咩先話我好答咩啦，加咗「？！」完撚全唔係你之後話冇pcll唔代表做唔到律師呀

佢其實入行前已考到晒試，只差實習就考到個牌，不過佢又冇澄清搞到成班懞撚以為佢半工讀

估唔到仲有人睇

10A有好多出路

右下個樣？

巫婆打後 我up得出既港姐得佢同fyy

Tracy Chu都走去讀法學博士
識玩一定係搵定後路

林生當年走得太前

識玩，去cctvb攞個人氣，之後條路好行好多

黑警有咩技能？佢哋除咗識暴力之外仲識啲乜嘢？字都唔識多個

佢好似話過想選特首

中學個陣

四太ar ma
好似話佢幫何超欣補過習

食海底撈同叫雞

呢個跟本就等嫁做醫生太太，一結婚就收山